% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage[a5paper]{geometry}

\pagestyle{empty}

\begin{document}
\begin{center}
  \large Suites arithmétiques --- Questions de bac
\end{center}

\begin{em}
  Voici \emph{toutes} les questions concernant les suites arithmétiques dans les sujets de bac les trois dernières années.
\end{em}

Pour chaque question, une seule réponse est correcte. Justifiez vos réponses : ce ne sera pas demandé au bac pour des QCM, mais cela m'aidera à voir vos erreurs et à vous aider à les corriger.

\begin{enumerate}
  \item % Antilles Guyane, 7 septembre 2017
    On suppose que $\left( u_n \right)$ est une suite arithmétique de terme initial $u_1=5$ et de raison $1,8$.
    
    L'expression de $u_n$ pour tout entier naturel $n$ supérieur ou égal à 1 est :
    \begin{enumerate}
      \item $u_n=5+1,8n$ ;
      \item $u_n=5\times1,8^{n-1}$ ;
      \item $u_n=4+1,8n$ ;
      \item $u_n=3,2+1,8n$.
    \end{enumerate}
  \item % Polynésie, 19 juin 2018
    Une espèce d’oiseaux rares voit sa population diminuer de 3 \%{} chaque année.

    On recense 300 oiseaux de cette espèce en 2017.

    On modélise le nombre d’oiseaux de cette espèce en l’année 2017 + n par une suite $\left( u_n \right)$.

    Ainsi $u_0=300$.

    En 2018, la population sera de :
    \begin{enumerate}
      \item 291 oiseaux ;
      \item 297 oiseaux ;
      \item 90  oiseaux ;
      \item 210 oiseaux.
    \end{enumerate}
  \item % Adapté par rapport à l'originale, pour exclure les suites géométriques
    On reprend la suite de la question précédente. La suite $\left( u_n \right)$ est :
    \begin{enumerate}
      \item arithmétique de raison $-9$ ;
      \item arithmétique de raison $-3$ ;
      \item arithmétique de raison $-0,03$ ;
      \item pas arithmétique.
    \end{enumerate}
  \item % Polynésie 18 juin 2019
    Soit $\left( u_n \right)$ la suite arithmétique de raison 3 et telle que $u_4 = 81$.

    Le premier terme $u_0$ de la suite $\left( u_n \right)$ est :
    \begin{enumerate}
      \item 1 ;
      \item 3;
      \item 69;
      \item 72.
    \end{enumerate}
  \item % Polynésie 3 septembre 2019
    Soit $\left( u_n \right)$ la suite arithmétique de premier terme $u_0 = 5$ et de raison 7.

    Le plus petit entier naturel $n$ tel que $u_n$ dépasse 50 est :
\begin{enumerate}
  \item 2;
  \item 5;
  \item 6;
      \item 7.
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{document}
